競委會入稟控商務印書館、聯合出版

競委會入稟控商務印書館、聯合出版 涉教科書銷售合謀定價

由中聯辦控制、聯合出版集團旗下的商務印書館，被指向香港中小學學生銷售教科書期間，涉嫌合謀定價、瓜分市場或圍標。競爭事務委員會今日採取行動，入稟競爭事務審裁處，向中聯辦控制的商務及聯合等機構及人士展開法律程序，要求宣佈相關公司違反守則，並對相關公司及人士施加罰款。

競委會今天透過競爭事務審裁處，向商務印書館（香港）有限公司、聯合出版（集團）有限公司、天利行書局有限公司、以及天利行總經理許超明展開法律程序。

競委會又指，雖然有關合謀安排是在《競爭條例》全面生效前訂立，惟上述公司於條例全面生效後，仍然繼續執行或參與有關安排。而許超明亦為牽涉該合謀安排的人士。競委會指稱，上述公司在向香港中小學學生銷售教科書期間，涉嫌了違反了「第一行為守則」，即合謀定價、瓜分市場 及/或圍標（合謀安排）。

雖然有關合謀安排是在《條例》全面生效前所訂立，唯上述公司於《條例》全面生效後 仍然繼續執行及 / 或參與有關安排。競委會亦指稱許超明為《條例》第 91 條所指牽涉入 該合謀安排的人士，要求向許超明發出取消董事資格令。

Source: 立場

做得好

趁佢病攞佢命